各位，爭取公投先最重要呀

我們爭取雙普選，代議民選制
但通常被選出的議員，點都有返一些社會地位
即係被選的議員，基本上一定係非富則貴

社會地位同經濟地位息息相關
所以google唔收你用戶錢都可以發大達
成為市值萬億美元企業
因為佢有社會地位和話語權

在代議民選制下，窮人和中產必然含撚。
當然，功能組別就更含撚，所以香港窮撚特多，貧富差距極大，有些錢（但不是富貴）都無法享受生活。瑞士呢些國家，有公投，貧富差距較細，國家整體也較富裕。

仲有，中共或企業，要賄賂民選議員易，賄賂全民極難，公投也能防貪污。

咩野先做公投，當然唔係條條例都做，只做具爭議性的議題。

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

人呢 無人啊

香港成功爭取真普選，同假公投，香港變台灣
香港成功爭取真普選，同真公投，香港變瑞士

自己諗下真公投有幾重要

咩叫真公投

可以參考下瑞士模式（世界最發達國家之一）

1）瑞士實施世界少有的直接民主制度，公民的民主權利相對其他民主國家大上許多。

2）公民對重大國事與地方事宜擁有表決、創制與否決權，可以成立請願，也可以以投票抵制政府的一些政策。

3）瑞士國籍者可以修改憲法，也可以修改國家外交政策。

4） 瑞士於1848年的憲法確立直接民主制度，在聯邦層級公民得對憲法為一部或全部的創制或修改進行公民投票，並得否決議會作成之決議或提出新法案。

5）若於100天內有5萬名公民連署，能夠發起對議會所通過的法律或政令為通過或否決的公民投票，而若有8個州也可共同發起該公民投票，此類公民投票採簡單多數決定結果。

6）若有10萬名公民在18個月內連署修憲提案，則能將該修憲提案提交全國投票。議會可以針對修憲提案提出相反的提案，供選民表達其偏好以避免兩個提案皆為通過。

7）憲法修正案投票須取得全國選民及州數量雙重多數支持才能通過。